**314. – Iberis bernardiana** Godr. et G. – Plante annuelle ou bisannuelle, ciliée ou pubescente ; tiges de 5-20 cm, grêles, rameuses dans le haut ; //feuilles //un peu épaisses, //linéaires-oblongues, ordinairement dentées ; //fleurs lilacées, assez petites ; pétales obovales, atténués en long onglet ; grappe fructifère un peu allongée, en corymbe peu serré, à pédicelles étalés-dressés ; //silicules petites, ovales, rétrécies au sommet, à échancrure très aiguë, à lobes aigus, dressés ou à peine divergents ; style dépassant à peine les lobes. //
Éboulis et côteaux rocailleux, dans les Pyrénées occidentales ; Basses et Hautes-Pyrénées. Espèce spéciale aux Pyrénées. = Juillet-août.